十萬人聯署促請港府盡快向中方提出 立即交回12名被拘留的香港青年

十萬人聯署促請港府盡快向中方提出 立即交回12名被拘留的香港青年

以保障12名港人的人生安全、免受酷刑對待及公平審訊的基本權利

12名香港青年被中國海警拘留逾十日
香港政府消極冷處理 置港人於政治黑獄
香港人務必高度關注及持續聲援

背景：
12名因反修例運動被捕的香港青年於8月23日乘船偷渡往台灣途中，在香港東南水域以外遭廣東海警拘捕。中國海警官方微博於8月26日發布簡短消息，指出8月23日9時許，廣東海警局查獲一起非法越境案件，查獲涉嫌非法越境的快艇一艘。

根據香港特區政府與中國設有「相互通報機制」，於2017年12月實行，當中訂明通報應在採取刑事強制措施、提出刑事檢控或確認非正常死亡人員身份翌日起的七個工作日內發出。據報被捕的12人包括因涉嫌違反《港區國安法》被捕、現正保釋的「香港故事」成員李宇軒，到底12名港人會否被送返港，受到香港人高度關注。

香港保安局發言人於8月28日表示，香港警方已接獲中方通報，12名香港居民被採取刑事強制措施，會了解他們的情況。警方會盡快把這些人在內地被採取刑事強制措施的事通知其家人，特區政府會按其家人意願提供適切的協助。入境處則表示接獲部份當事人家屬求助後，已透過特區政府駐粵經濟貿易辦事處（駐粵辦）跟進事件，並按當事人家屬的意願提供適切的協助。

特首林鄭月娥於9月1日出席行政會議前被問及相關問題時，提到應該交給事發地點的司法管轄區處理，亦即暗示應交由內地處理。林鄭表示，這是執法有關的問題，如果相關違法行為發生在其他司法管轄區，將會交由當地處理，採取必要的行動。她又指，特區政府會根據相關法規採取適當行動，確保公義得以伸張，並關注在外香港居民的權益。

從不同新聞得悉，12人目前在深圳鹽田看守所，有家屬已接獲通知，並正尋求是否可聘用內地律師協助。根據內地《刑法》第322條「偷越國（邊）境罪」，案情嚴重才會構成犯罪，可處以一年以下有期徒刑、拘役或者管制，並處罰金；案情輕微則處以行政處罰。北京刑事律師張冬碩指出，偵查機關最多可拘留疑犯37日，其間可以問話及收集證據，若認為證據初步認定已構成犯罪，可向檢察機關申請逮捕。逮捕申請獲批後，偵查機關會有長達五至七個月的辦案時間。

按內地公檢機制，由拘捕日算起，被捕者最多可被拘押八個多月，於完成調查後，檢察院會在一個半月內決定是否起訴，其間亦可以再發還公安調查。案件正式審訊一般會在三個月內完成審理過程，但有權多次延期，未有審訊結果前，除非被告懷孕臨產或有重病，不適合羈押，否則通常不獲保釋。

換言之，十二人由被捕一刻起計，整個刑事過程歷時至少半年，一旦偷渡罪成，他們將在內地服刑，出獄後則被遣返香港，就其早前干犯的香港法例再接受審訊，至於李宇軒涉嫌觸犯《港區國安法》的案件，有律師預料將在內地審理。

人權觀察曾經指出，中國司法系統經常發生任意拘留、酷刑和其他虐待及嚴重侵犯公正審判權，並存在各種未經審訊下，將人拘押並與外界隔絕的各種情況，內地司法機關無法獨立於政府及中國共產黨，令問題雪上加霜。

港大法律學院首席講師張達明上周表示，如有關人士涉嫌「偷渡」，內地按當地法律處理無可厚非，但若有關人士是「經過內地海域」，最終目的是去台灣，應如何判定罪名就難以確定。不過他指，如果涉違港區國安法被捕人棄保潛逃，則應交由港方處理。

我們鑑於中國司法系統不公，黑獄冤案屢見不鮮，因此共同聯署促請香港特區政府：

1. 香港特區政府亦盡快向公眾交代12名被捕港人的身份、涉及罪名、扣留情況及人生安全的問題。

2. 香港特區政府應盡快向中國提出交回被扣留的12名香港公民，並必須確保港人享有《基本法》和《公民權利和政治權利國際公約》中的保障，包括是基本人權、人道待遇、免受酷刑、會見律師、公平審訊權等。

聯署發起人：沙田區議員 沙田區政副召集人 趙柱幫

聯署日期：2020-9-2

（為確保聯署真確性及避免重覆，必須登入GOOGLE電郵進行聯署，並只限填寫一次，是次聯署不會記錄任何電郵資料。）

如果網上聯署都做唔起點樣有壓力俾政府要求中方交人

推

俾香港人番香港

聯署支持封殺微信同TikTok

Push

最後通牒

幫幫手share傳開去，要十萬人以上的聯署要求港府盡快回應跟進事件。

十萬人聯署促請港府盡快向中方提出 立即交回12名被拘留的香港青年

以保障12名港人的人身安全、免受酷刑對待及公平審訊的基本權利

12名香港青年被中國海警拘留逾十日
香港政府消極冷處理 置港人於政治黑獄
香港人務必高度關注及持續聲援

背景：
12名因反修例運動被捕的香港青年於8月23日乘船離開香港水域，在香港東南水域以外遭廣東海警拘捕。中國海警官方微博於8月26日發布簡短消息，指出8月23日9時許，廣東海警局查獲一宗非法越境案件，及涉嫌非法越境的快艇一艘。

根據香港特區政府與中國設有「相互通報機制」，於2017年12月實行，當中訂明通報應在採取刑事強制措施、提出刑事檢控或確認非正常死亡人員身份翌日起的七個工作日內發出。據報被捕的12人包括因涉嫌違反《港區國安法》被捕、現正保釋的「香港故事」成員李宇軒，到底12名港人會否被送返港，受到香港人高度關注。

香港保安局發言人於8月28日表示，香港警方已接獲中方通報，12名香港居民被採取刑事強制措施，會了解他們的情況。警方會盡快把這些人在內地被採取刑事強制措施的事通知其家人，特區政府會按其家人意願提供適切的協助。入境處則表示接獲部份當事人家屬求助後，已透過特區政府駐粵經濟貿易辦事處（駐粵辦）跟進事件，並按當事人家屬的意願提供適切的協助。

特首林鄭月娥於9月1日出席行政會議前被問及相關問題時，提到應該交給事發地點的司法管轄區處理，亦即暗示應交由內地處理。林鄭表示，這是執法有關的問題，如果相關違法行為發生在其他司法管轄區，將會交由當地處理，採取必要的行動。她又指，特區政府會根據相關法規採取適當行動，確保公義得以伸張，並關注在外香港居民的權益。

從不同新聞得悉，12人目前在深圳鹽田看守所，有家屬已接獲通知，並正尋求是否可聘用內地律師協助。根據內地《刑法》第322條「偷越國（邊）境罪」，案情嚴重才會構成犯罪，可處以一年以下有期徒刑、拘役或者管制，並處罰金；案情輕微則處以行政處罰。北京刑事律師張冬碩指出，偵查機關最多可拘留疑犯37日，其間可以問話及收集證據，若認為證據初步認定已構成犯罪，可向檢察機關申請逮捕。逮捕申請獲批後，偵查機關會有長達五至七個月的辦案時間。

按內地公檢機制，由拘捕日算起，被捕者最多可被拘押八個多月，於完成調查後，檢察院會在一個半月內決定是否起訴，其間亦可以再發還公安調查。案件正式審訊一般會在三個月內完成審理過程，但有權多次延期，未有審訊結果前，除非被告懷孕臨產或有重病，不適合羈押，否則通常不獲保釋。

換言之，十二人由被捕一刻起計，整個刑事過程歷時至少半年，一旦偷渡罪成，他們將在內地服刑，出獄後則被遣返香港，就其早前干犯的香港法例再接受審訊，至於李宇軒涉嫌觸犯《港區國安法》的案件，有律師預料將在內地審理。

人權觀察曾經指出，中國司法系統經常發生任意拘留、酷刑和其他虐待及嚴重侵犯公正審判權，並存在各種未經審訊下，將人拘押並與外界隔絕的各種情況，內地司法機關無法獨立於政府及中國共產黨，令問題雪上加霜。

港大法律學院首席講師張達明上周表示，如有關人士涉嫌「偷渡」，內地按當地法律處理無可厚非，但若有關人士是「經過內地海域」，最終目的是去台灣，應如何判定罪名就難以確定。不過他指，如果涉違港區國安法被捕人棄保潛逃，則應交由港方處理。

我們鑑於中國司法系統不公，黑獄冤案屢見不鮮，因此共同聯署促請香港特區政府：

1. 香港特區政府亦盡快向公眾交代12名被捕港人的身份、涉及罪名、扣留情況及人身安全的問題。

2. 香港特區政府應盡快向中國提出交回被扣留的12名香港公民，並必須確保港人享有《基本法》和《公民權利和政治權利國際公約》中的保障，包括是基本人權、人道待遇、免受酷刑、會見律師、公平審訊權等。

聯署發起人：沙田區議員 沙田區政副召集人 趙柱幫

聯署日期：2020-9-2

（為確保聯署真確性及避免重覆，必須登入GOOGLE電郵進行聯署，並只限填寫一次，是次聯署不會記錄任何電郵資料。）

#Save12HKYouths

過去中方有向港府交人的例子的
所以大家唔好一聽到送中就放棄
我哋有乜可以做？

區議員發起聯署批港府冷處理 促向中方申交回12青年

白宮聯署
We DEMAND the release of 12 Hong Kong protesters under chinese custody.

至於twitter reddit戰線都需要大家

其實有手有腳就幫到嗰12位手足 - 分享自 LIHKG 討論區